11歲比特幣專家立志「14歲賺到6億」 出書教人搞懂虛擬貨幣

▲柯瑞《早起的鳥兒有比特幣：比特幣終極手冊》電子版售價3.14美元（約台幣90元），紙本售價8.04美元（約台幣240元）。（圖／擷自AMAZON）

國際中心／綜合報導

當大多數的青少年還在上課玩手機時，美國麻州的11歲的柯瑞（Andrew Courey）已經是比特幣專家了，今年一月他的書在亞馬遜正式上架，獲得四星好評。父親表示柯瑞為了編這本書「每天將自己關在房間六小時。」

據《CNBC》報導，從小對數學感興趣的柯瑞有個「偉大」的計畫，他立志要在14歲那年賺到美金2千萬（約台幣6億）。身為科技投資人的父親跟他約定，如果達成目標，柯瑞就不需要繼續升學，可以做自己想做的事，為此，柯瑞還在他的iPad背景寫上大大的「20 Million By 14」，時刻激勵自己。

為了早日完成他的「偉大」計畫，柯瑞從去年不停地尋找各種投資賺錢的機會，因此發現相當火紅的比特幣。他說，「一開始想要接觸比特幣時，都沒辦法找到較簡單易懂的資訊。」於是他花了大量的時間、精力在YouTube上看加密貨幣的相關影片、閱讀早期投資人因虛擬貨幣而致富的故事，柯瑞表示，「大家只要願意花70-80小時來研究，就能學習到很多知識。」

去年感恩節比特幣開始一路飆漲引發大家的關注，爸爸藉此鼓勵柯瑞可以將自己的知識，像是加密貨幣、區塊鏈、ICO等知識寫成一本書。柯瑞就花了三個月研究、整理、寫作，父母也從旁協助他編輯。他父親表示，「連放假的時候，他還是每天把自己關在房間裡六小時。」

柯瑞的書《早起的鳥兒有比特幣：比特幣終極手冊》（Early Bird Gets The Bitcoin: The Ultimate Guide To Everything About Bitcoin），今年一月在亞馬遜（Amazon）的電子書城正式上架，電子版售價3.14美元（約台幣90元），紙本售價8.04美元（約台幣240元），目前獲得四星好評。

很多人很想知道柯瑞擁有多少的虛擬貨幣，他表示，在去年聖誕節曾擁有0.00222個比特幣（約22.50美元 )，跟一些以太幣（ethereum )，但是「我不會再買比特幣了，因為這個投資的風險太大了，我寧願把錢拿去買亞馬遜的股票。」

屌你~ 睇到最尾果句先係真

教人買 自己唔買

很多人很想知道柯瑞擁有多少的虛擬貨幣，他表示，在去年聖誕節曾擁有0.00222個比特幣（約22.50美元 )，跟一些以太幣（ethereum )

屌你標題黨 仲以為佢真係咁細個賺到成億

醒目

但有咁既恆心同想法都好叻

以為佢已經賺到添

Bitcoin 專家意見: 風險太大，不了

賺到就唔出書

睇youtube學咋喎
跟住將呢d野集合埋出書

現在的年青人，不努力工作，整天就會抱怨社會不公，我有個朋友，現在算是個白領，月薪8000

看看他是怎麽用一年時間買超跑吧：
一年間，他上班坐公車，學著自己做飯，不去喝酒，不抽煙，不賭博，不唱K，省吃儉用，一年後，皇天不負有心人。他終於用辛苦儲下來的7萬，加上他爸給的645萬，終於買了一部林寶堅尼………這故事太他媽的勵志了！加油！ ！ ！

成功靠「親力」：父母財力 + 自己聰明